# Суичът изгоря!

Преди няколко месеца, интернетът у-нас спря.
Все още ползваме интернет "по медна свързаност", така че проблемът почти винаги се свежда до мрежовия шкаф на улицата, който всички компании оставят в безразбор.

Обаче, тъкмо като интернетът се върна и мрежарят беше готов да си тръгне, услугата взе че спря отново.
Вече доста изнервен, след като провери шкафът още един път, влезе в сградата, изтръгна старият суич (комутатор, но аз съм отраснал с английските наименования), замени го с нов и всичко тръгна.

Неговият отговор, разбира се, беше че "Суичът е изгорял", заедно с един *любезен* коментар как "Тази инсталация вече е стара, трябва да си купите оптичен интернет, за да не ви горят суичовете и да не трябва да идвам аз!"

Предвидимо, самият суич ни го беше оставил и си тръгна по пътя.
Та по-късно през деня седнах с един [стар AC/DC адаптер](https://www.globalsources.com/AC-DC-adapter/plug-in-AC-DC-Adapter-1188075760p.htm) и какво намирам: устройството си работи перфектно.

![](./img/switch-on.JPG "Разбира се, тествах и самите портове дали пускат данни")

Отдолу си има етикет на който пише, че приема 12V на 0.5A, единствено не пише дали центърът е положителен или отрицателен.
След малко бърникане с мултицедът, лесно се вижда че първото е вярно.

![](./img/switch-back.JPG "Хартиеното тиксо с полярността е моя добавка")

Благодарение на етикетът, бързо се намира и оригиналната [уебстраница на която NetworkPartner са го продавали](https://networkpartner.eu/product/8-port-gb-switch/).

Единственият въпрос който остава, е какво е накарало интернетът да спре втория път?
Оригиналната инсталация идва от М-Тел, и техния *талант* е решил да остави суичът да си виси във въздуха, държан само от кабелите, които се свързват към него, включително кабела за захранване.

Моето предположение е, че захранването просто се е изплъзнало с малко от буксата докато са го оглеждали.

Поука от цялата работа?
Ако интернетът спре, човек може да си изкара един безплатен суич!
